Projekt: OXClient
Maintainer: Christoph Haefner

Beschreibung:
OXClient bringt den openXChange-Account in die Androidwelt.
Das Hauptaugenmerkt liegt auf der Synchronisation von Kontakten und
Terminen zwischen dem openXChange-Server und dem Androidhandy.

Credits:
 - Developer: Christoph Haefner
 - Designer: Mhenlo
 - Translator: Valentin Zipf, Patricia, Felix
 - special thanks to Neil Davis, for sharing his Coverflowcode with the world :)
   and Eric Harlow, for sharing his DragNDropListViewcode with the world :)

Versionen:
== 0.01 ==
     Released: 04.06.2012
 - Fehlerbehobener Sync-Algorithmus
 - Mehr Einstellungen wann synchronisiert werden soll
 - Syncstatus anzeige direkt auf dem Startbildschirm
== Alpha ==
     Released: 15.02.2012
 - Synchronisation der Kontakte, samt einfacher Kollisionserkennung
 - Lokale Kontakte koennen editiert werden
== preAlpha ==
     Released: 19.03.2011
 - Account-, Session- und Contacfoldermanagement implementiert
 - Kontakte hochladen
 - Ordnerliste des Wurzelverzeichnisses abrufbar

Roadmap:
== 0.02 ==
  => Branch:
	- folgende Optionen fuer Sync-Settings bieten:
		+ wenn keine Internetverbindung besteht -> keinen neuen Sync planen und BroadCastReceiver anmelden um mitzukriegen, dass es wieder eine gibt
		"Freshness of Data" aus: Google I/O 2011: Android Protips: Advanced Topics for Expert Android App Developers
		+ Syncfrequenz im Batteri/Laden-Status
			(fuer Batteriesachen siehe, http://developer.android.com/training/monitoring-device-state/battery-monitoring.html)
	- Kontakt sollte Status kriegen, folgendes Problem:
		Wenn waehrend dem uploadAllContactsFromCellphone die Verbindung abbricht: Welche Kontakte muss er noch?
		Loesungsidee: Wenn Probleme auftreten, flag in SharedPreferences setzen, beim naechsten Syncaufruf
			Flag checken und entsprechende Aktion ausfuehren!
	- Der Name des OpenXchange-RawContacts sollte zum Name des ganzen Kontakts werden, kann man evtl. erzwingen?
  => Branch: develop
	- lastSynced-Information auslesen und in SyncIndicator anzeigen
	- mehr MVC fuer die Kontakte bearbeiten/erstellen
		=> IDEE: Eigenes TextEdit erstellen (OXTextEdit extends TextEdit)
			und dann das View selbst die Daten zurueckschreiben lassen
		=> Dementsprechen dann auch eine Activity zum Kontakte erstellen #14
	- EditAccount mit Preferences zusammenfuegen -> waere Logischer (alle Einstellungen an einem Ort) + Ein freier Dashboard-Button (fuer Geburtstag)
	- SyncConflict/s generalisieren und Geburtstag-Activity mit dem neuen Werkzeug schreiben
	- startSession innerhalb der getTimezone geht manchmal schief da der Account noch gar nicht wirklich da ist
		-> entfernen da Zeitzone nicht mehr gebraucht wird!
	- "OXHttpApiHelper" -> Endlosschleife ersetzen, da ich ja nur sicher bin, dass es bei EINEM weiteren Versuch
		wieder funktionieren koennte
== 0.03 ==
	- Generalisieren, ALLES!
		+ Alles nach dem gleichen Prinzip: lokaler ContentProvider <-> SyncAdapter <-> Server
		+ OXObject <- OXTask, OXUser, OXEvent, etc.
			^- Interface fuer von und zu Android / muss Modell fuer Views sein
		+ OXProvider <- OXTaskProvider, etc.
			^- kopiert das DIRTY/DELETED/CALLER_IS_SYNCADAPTER Verhalten von Android
		+ Manager <- ContactManager, EventsManager, TaskManager
			^- uebliches Verhalten (DIRTY/DELETED-Suchen) abstrahieren
		+ SyncIndicator <- TaskSyncIndicator, ContactSyncIndicator, EventsSyncIndi
			^- kann alles bis auf Authority enthalten?
	- Termine synchronisation einfuegen
== 0.04 ==
 => Branch:
	- Handy nur als Puffer, lokale Daten werden nur lokal gespeichert um sie nicht staendig abrufen zu muessen
	- Drei Stati (siehe Video Restful AndroidApp):
		+ Status unbekannt (koennte auf dem Server noch vorhanden sein, oder auch nicht): Gelbes/verschwommenes Zeichen
		+ Status synchronisiert (es ist gesichert, dass der Ordner da ist): gruener Haken
		+ Status in Arbeit (es wird gerade abgerufen): Standard in-Progress-Animation
	- Vernuenftige Ansicht (evtl. ExpandableList?) fuer Ordneransicht
		+ Zum Anzeigen der Ordneransicht einen "ContentLoader" in betracht ziehen, wer weis wie viele Ordner auf die App zukommen
		+ SyncOrdner fuer Kontakte/Termine dann ueber Ordneransicht einstellbar
 => Branch:
	- Allgemein halten! Activity zeigt einen Ordnerinhalt an, wenn keiner uebergebene wurde Standard Posteingang anzeigen
		=> so kann via OrdnerClient ein anderer Ordner ausgewaehlt werden
 => Branch:
	- Idee: Die Verbindung zwischen den Datein aus ContactsContract.Data und einem ganz normalen kompletten Kontakt ist
		"Data.Contact_ID"!!:
		Finding all Data of a given type for a given contact
		 Cursor c = getContentResolver().query(Data.CONTENT_URI,
		          new String[] {Data._ID, Phone.NUMBER, Phone.TYPE, Phone.LABEL},
		          Data.CONTACT_ID + "=?" + " AND "+ Data.MIMETYPE + "='" + Phone.CONTENT_ITEM_TYPE + "'",
		          new String[] {String.valueOf(contactId)}, null);
	- Falls der Kontakt bereits einen openXChange-RawContact hat -> alle Informationen des Kontakts (Bild, Geburtstag aus Facebook) hochladen
 => Branch: develop
	Nachdem Ordner-Client und/oder Email-Client implementiert sind
	- Einstellungaktivity so cool machen wie in der CarModeApp:
		+ verschiedene Texte je nach dem ob eine Option ein/ausgeschalten ist
	- Einstellungsmenue erweitern:
		+ Immer aktuell halten, automatisch Server abfragen (zum Beispiel bei der Ordneransicht, oder dann bei einer eMail-Aktivity)
		+ Eine Oberoption die alle Unteroptionen ausschalten kann
			* Unteroption: Ordneranischt aktuell halten (immer beim Start der Aktivity)
			* Unteroption: eMail aktuelle halten
			* ...
== 0.05 ==
	- iTunes like Coverflow fuer Kontakte => http://www.inter-fuser.com/2010/01/android-coverflow-widget.html
		=> sollte durch den Ordnerclient geoeffnet werden koennen und im Prinzip als Viewer fuer alle nicht
			synchronisierten Ordner dienen -> Editieren dann zur OXClientEditContact weiterleiten (Intents ftw)
	- Activity die anzeigt: Wer in naechste Zeit Geburtstag hat und wie alt er wird
		=> gleich mit einem Button zum Geburtstagsemail schicken!
		=> evtl. auch mit Multipane-Layout und Informationen ueber die Person samt den
			moeglichen Aktionen (Facebooknachricht, Twitter ...) im zweiten Fenster

Ideenpool:
 - Direkt nach der Installation einen Einrichtungsbildschirm fuer die Synchronisation bringen:
	http://android-developers.blogspot.de/2010/05/twitter-for-android-closer-look-at.html
	-> Evtl. die Einstellungen via Fragments realisieren und dann in diesem ersten Synchronisationsbildschirm anzeigen koennen
	-> Ein OrdnerFragment mit der Liste an Ordner in einer PicActivity verpackt (sodass man es auch dann in der eigentlichen Ordner-Activity schoen reusen kann)
 - JodaTime nutzen: http://joda-time.sourceforge.net/
 - openXChange-Kategorien zu Android-Gruppen mappen
 - Push-Unterstuetzung: http://oxpedia.org/wiki/index.php?title=UDPPush
 - Android Beam Unterstuetzung fuer Kontakte und Aufgaben, etc.
 - Twitter-Account fuer die App-Anlegen und Jenkins-Twitter-Plugin installieren um Builds des Master-Repos automatisch zu verteilen
 - Tasks-/eMail-Client
 - LiveFolder fuer z.B. Tasks und/oder allgemein Widgets
 - APG - Android Privacy Guard mit einbinden! Intents ueberpruefen
 - nur auf Nachfrage: Custom Types hinzufuegen, um zusaetzliche Infos zu speichern
		(z.B. Telefon-IP vom OX-Server in einem Custom Type auf dem Handy speichern)
 - Eine Anzeige ob ein Kontakt Verfuegbar ist, basierend auf seinen Kalenderdaten
	(FeatureRequest an OpenXChange, da rel. schwer fuers Handy machbar)
	=> Featurerequest an sales@open-xchange.com am 19.01.2012 abgeschickt
